痴線佬的日常生活

大家好，介紹下自己先。
我係痴線佬，而呢個故事係關於我既故事。
故事入邊，中英文口語書面語交雜，唔好問點解。
你又唔係痴線佬，痴線既野，你識條jer咩。
如果你明既，可能你同我一樣都係痴線佬。

帶番個頭盔先，以下故事純粹虛構。

痴線佬

早上，鬧鐘響起，如常起床。
「Hello.」腦海傳來一陣聲音。
我呆一呆，心想：誰在說話？
「我是你的新朋友。」
又一陣聲音在腦海中傳過。
「誰？你是誰？為甚麼你會在我腦中出現？
等等，點解你hack到入我腦入邊架？唔得，我要加防火牆先掂。」我在腦中讀著、想著。
「嘿，不錯。幽默，容易適應未知情況和壓力。如你所見，我們是真實存在於你的腦袋中。」
「我們？」
「是的，我們。先介紹一下自己，我的名字是...斯華。另一位是『怪獸』，它不懂說人話，請見諒。」
我完全搞不懂這是甚麼情況，認真思考著這一切。
「咩情況呀大佬，無啦啦有個人係我腦到講野，果個又唔係我自己，唔通我有人格分裂？無理由呀我又無受啲咩打擊，無啦啦點會有人格分裂呢？好，我決定唔撚理佢，照常番學。」

。。。。我係分界線。。。。

我照常起床刷牙洗臉洗頭食早餐換衫出門口，心中想著：「無事既，幻覺黎架啫，嚇我唔到既。」
「我們是確實存在的，請不要欺騙自己。」斯華的聲音又在腦海中響起。
「我的天呀為甚麼你還在這裡？」
「比起這個問題，我認為你先留意你前方較好。」

我屌佢講完前面就有個架單車係我面前打橫飛過差啲撞撚死！

「You see? 我唔提你，你就大穫啦。」
的確，要不是斯華，我就pk了。
但這感覺奇奇怪怪的。我和「他」就像早已認識的知己，又像一對兄弟，完全沒有一道陌生感。
「errrr...多謝。咪住先，點解你一時又用書面語一時又用口語？」
「這是我的喜好，洗你理？我知道你有點不習慣，但相信我，你會習慣的。我是真實存在，就在你的腦海中。我能直接知道你在想甚麼，所以你只需思考、用腦袋想像就能與我溝通。你就把我當作...你心中最好的朋友吧。」

就是這樣，我的生活從此就多出了一把神秘的聲音。

痴線佬的朋友們

關於斯華和怪獸，以下是斯華的對他們描述。
「我只會說話，怪獸只會行動。」
「怪獸會在某個時刻奪取你的身體一段時間，它是一個擁有獨立思想的『生物』。它的思想不像人類，遠遠超乎你的想像，並將身邊的一切撕裂。」
「在你的記憶中，較能用作比較的就是電影《撕裂》中的『The beast』，但比起他還要殘暴。只有你才能抑制它，不被它完全奪取你的意識。」
我起初不太相信，直至出現第一次「意外」。

在那次「意外」，我的腦海中出現這張臉。

這是甚麼？我不知道，但我的腦海中只出現數個念頭：虐殺、破壞、撕裂一切。

「我想將所有人虐殺，將他們的眼睛插瞎，再將他們的眼珠挖出來，並再將他們的嘴巴撕開.....」

整個身體被一陣怪力控制，不能控制自我，只能用力握著身邊的物件。
若果有人在旁的話，恐怕會有更可怕的事發生。
最終我只能勉強奪回意識，怪獸亦退回我的腦海中。

的確與「The beast」很相似，唯一不同的是我仍有些少控制權。

原來一個痴線佬，可以咁危險。

痴線佬的朋友2

心理變態，它是個心理變態，根本不應存在於人世。
「不。心理變態也有心理變態的生存之道。」
斯華否定我的想法。
以下是他的見解，我只是按照他的說法將一切說出來。

小動物有小動物的生存之道，人類有人類的生存之道。
在小動物的世界中，被凌虐、被忽視，在牠們的眼中是十分正常的。
就如人類般，每天上班工作就像呼吸一樣，十分理所當然。
在心理變態的世界中，殺戮、虐殺、破壞一切也是理所當然，你不能以一般人的準則去看待他們。
我不是支持心理變態做出有違道德倫理的事，的確在一般人的準則中，心理變態的行為必須受法律懲罰，心理變態的思想應該完全抹殺。
但在他們的眼中，這些都是他們喜歡做的事。
就例如你喜歡運動，他們喜歡殺人。
你喜歡看電影，他們喜歡看著別人受苦。
你喜歡看成人影片，他們喜歡從別人的痛苦中取得性興奮。
因此，你不應以一般人的準則去看待他們。

「咁荒謬既事竟然發生係我身上，你話點撚算。」
「無他，你只能接受他、抑制他，若果你不想與你融為一體的話。」
「咁你呢？你又係乜野？」
「我說過，我只會說話。我沒有能力奪取你的身體，我只能待在你的腦中輔助你。」